香港政府每人派一萬港幣，為什麼沒有我們港漂？

昨天香港最新《財政預算案》出爐，其中最矚目的一條就是：給所有18歲以上香港永久居民派錢，每人10,000港幣。
按往常政府公佈政策後的香港市民反映，一般都是褒貶不一聲音很多，這次也不例外。

昨天圈君就在後台看到這樣一個段子留言：
兩個很非典型案例的問答：

某人A:
香港政府問：你住香港嗎？
A：住，我家每年絕大部分時間都住在香港。
香港政府問：你在香港工作嗎？
A：我在香港有全職工作，我工作很努力的。
香港政府問：你在香港交稅嗎？
A：我每年按時報稅交稅。
香港政府問：你在香港有任何違法行為嗎？
A：沒有。
香港政府問：你是香港永久性居民嗎？
A：不是，我還沒...
香港政府：哦，那沒你什麼事了。

市民B：
香港政府問：你住香港嗎？
B：不住，我早移民加拿大了，每年頂多來香港兩天。
香港政府問：你在香港有工作嗎？
B：沒有。
香港政府問：你在香港有交稅嗎？
B：沒有。
香港政府問：你在香港有任何違法行為嗎？
B：也就是去年來香港扔了扔汽油彈，砸了砸店鋪，bully了一下普通話人士。
香港政府問：你是過18歲了嗎？
B：過了。
香港政府問：你是香港永久性居民嗎？
B：是。
香港政府：Ching，辛苦了，這一萬塊先拿著花。
雖說這條留言是個玩笑，但無意中大概說出了一些真相.....

被忽視的港漂
在任何城市乃至國家，年輕又有較高教育程度的勞動力都是寶貴稀缺的資源，是推動持續繁榮的重要要素，因為他們貢獻很多、交稅很多、社會福利需求又很低（很多地方都需要這樣的人才，不然中國內地為什麼這麼多城市都在進行搶人大戰，而很多國外發達地區也有很多高學歷人才引進政策）。

港漂，是一群通過學生簽證來香港讀書，或者通過專才優才計劃來港工作的人。人數累計有幾十萬，年齡主要集中在20-40之間，普遍接受過大學教育。
他們大多都是過五關斬六將，經過一輪又一輪篩選，年紀不大就來到香港讀書然後工作，或者通過優才專才計劃到香港實現人生理想的一群人。努力、拼搏正是他們身上最明顯的標籤。

據圈君了解，港漂大多分佈在金融、地產、傳媒、零售等行業，而且越來越多的技術人才，開始投身能支持香港可持續發展的創新科技浪潮中，而恰巧這些行業都是香港當下以及未來的支柱行業。
通常港漂熟悉內地海外市場，又了解香港運行規則，起著連接內地、國外和香港的作用，而恰巧這也是香港的地緣跟資源優勢所在。
毫無疑問，港漂的存在一直在幫助香港更好的發揮窗口作用，是香港持續繁榮不可缺少的一環。

同時，港漂年輕，父母也大多在內地，對醫療、福利需求都不大。換言之，港漂的經濟、稅收貢獻是遠遠大於他們對社會資源、社會福利的佔用的。
如果把近一年來香港動蕩的社會環境再考慮在內，港漂又通常是堅定支持特區政府施政、維護祖國完整、香港穩定的中堅力量。

可如今疫情之下各行各業都受影響，政府卻把一直參與香港建設的港漂排除在外？

支那人不嬲係低等過香港人，有什麼問題嗎

圈君相信，大多數港漂的不滿不是因為拿不到1萬塊錢，疫情當前，很多港漂都一腔熱血，特別想捐款給基層、給香港。大家不解，也不滿的是香港政府一直在忽視甚至漠視某些群體的存在，以及他們對香港所做的貢獻。

確實，一條政策如果不簡單一刀切，就沒有更高明的方法嗎？可能隔壁的經驗可以參考一下！

隔壁澳門
澳門的全民派錢相信各位港漂都有了解啦，由於疫情，最近澳門把“現金分享計劃”由年底提前到了四月。
而他們的派錢方式是：澳門永久居民每人發10,000，澳門非永久居民每人發6,000。
雖然是差額分發，但至少大層面上澳門做到了相對兼顧。

遠一點呢，我們也可以再來看看新加坡。
新加坡上週三（2月19日）也公佈了《財政預算案》，同樣因為疫情和經濟，政府花了16億坡元（約89億港元）來紓解民困，其中也有派錢。

他們的派錢方式是：貧多富少——向年滿21歲的國民發放100至300坡元（約558至1674港元）現金補助，金額多少視乎年薪而定。
年薪低於2.8萬坡元，領取最多的300坡元；年薪在2.8萬至10萬坡元，領取200坡元；年薪高於10萬坡元，領取100坡元。

香港這次派錢呢，沒有像澳門一樣做到雨露均霑，也沒能像新加坡一樣做到精準扶貧。不管住半山還是住劏房，永居每人平均派發10,000港幣，非永居0港幣，政府作為社會資源重新分配跟調節機制的主導者，感覺出手未免有點粗曠。

其實，港漂所遭遇的無差別政策又何止昨天的派錢？買房也是其中一個例子。

港漂的買房苦惱
一直以來，香港非永久居民在港買房都要繳15%的買家印花稅。
而2016年11月5日香港政府又把政策加辣：將買賣住宅物業印花稅率提高至15%。

換句話說，當港漂還是非永久居民時，在港買房稅率高達30%！
當然，香港這樣的政策源於當年外部游資來港炒房導致樓價高升，但是把有住房剛需的非永居港漂也一併限制，是否太過於一刀切呢？

留在香港的港漂，在拿到永居之前的七年裡，一直在各行各業為社會作貢獻，並為政府庫房創造了穩定的稅收收入。
當他們憑藉自己的能力在所處領域佔領一席之地，並且想要在拼搏、戀愛、結婚後，也能實現買房願望把小家安頓下來時，卻遇到了高稅的阻礙。
這不僅對港漂們造成了巨大的經濟壓力，也從心理上大大削弱了港漂對香港的認同和歸屬感。

漂佢老味咩，漂白水就有

死番支那啦稀缺資源

看看隔壁深圳，作為同樣以外來人口為主要勞動力的年輕城市，為了吸引人才不斷推出住房福利政策，除了本科以上學歷可申領不同等級的租房補貼之外，優秀領軍人物甚至還能申請幾十萬的補貼。

這些有利外來人士發展的福利政策，都是促使深圳近幾年能飛速發展重要原因。而目前香港，且不談買房福利政策，是否至少能做到對港漂一視同仁？

其實要想解決游資炒房問題方法有很多，例如香港非永久居民只要有特定年份或者特定額度以上的繳稅經歷，是否就能獲取非懲罰性的買房資格呢？

港漂有話要說
香港是一個國際化大都市，人口組成複雜，大家都很理解制定一些政策要兼顧每個群體是非常困難的。大家都有自己的想法，又容易眾口鑠金，但這並不是表示，有些問題和政策一刀切，有些人完全忽視，就是好的辦法。

其實除了在工作的港漂之外，這次疫情還有一些，交了學費，沒法來港讀書，只能在家上網課，畢業之後沒有就業著落的同學，他們有沒有得到關注。

這次疫情還有一些，通過單程證來港的基層人士，他們可能住著劏房，做著最底層的工作，疫情當下還要面對無薪假和裁員，他們有沒有得到關注。

這次疫情還有一些，雙非的家庭，他們要面臨子女上學困難，又不知如何轉學，他們有沒有得到關注。

雖然他們很多都尚未跨過7年那個坎，但他們也是香港的一份子，也都很需要幫助，紓困政策、優待政策，他們也配擁有自己的姓名。

每一個城市的建設者都應該有自己的姓名，也都應該有自己的貢獻，也都應該得到相應的關注。我們推崇獅子山精神，團結互助體諒，我們也要有公平兼顧的原則。讓每一個來香港的新香港人，都能不寒心，小暖心，人人都以香港為家，熱愛香港，貢獻香港，香港的明天才會更美好。

最後，港漂是不是應該集中力量向政府呼籲下我們的存在呢？港漂的你是否也在香港遇過其他覺得可以改進的政策，歡迎大家留言討論。

唔鐘意咪唔好撚漂

去深圳漂囉 去新加坡漂囉
快撚D同我躝

咁你返深圳啦

香港咁衰，幾時死返上去拎乜乜專才優惠

一句講曬 唔滿意未走囉

支那畜就是賤

facebook因為呢一句禁我言一個月
唔緊要
我喺呢度講

玻璃心支那畜就是賤

樓主篇文邊度嚟架?
我想睇下佢地反應

滾

班友真係好撚煩

係wechat 港漂圈先睇到comments

年輕又有較高教育程度的勞動力都是寶貴稀缺的資源，是推動持續繁榮的重要要素，因為他們貢獻很多、交稅很多、社會福利需求又很低（很多地方都需要這樣的人才，不然中國內地為什麼這麼多城市都在進行搶人大戰，而很多國外發達地區也有很多高學歷人才引進政策

港漂大多分佈在金融、地產、傳媒、零售等行業

成班仆街幾時死
芝麻人真係無一個係無辜的

無知一問
移民外國攞咗PR未做citizen 係咪都可以有同等福利？

澳洲要等一至四年等待期，當然移民局之前會睇你財政狀況，確保你照顧到自己及家人先會批visa

佢自己咪答咗囉：唔派錢就已經係「堅定支持特區政府施政、維護祖國完整、香港穩定的中堅力量」，咁派錢俾你做咩？

乜咁慘呀，快啲返去大陸做嘢啦
中央會照顧你

酸撚到

呢班人係大陸嘅奴才，上年反修例運動佢哋同大陸糞青同一立場支持黑警，甘心係自由嘅地方讚美獨裁，根本唔配享有香港居民嘅任何福利！

班深圳河南北都無選票嘅人終於知道政府只會「討好有選票的人」

因為漂你老母祖國戶藉

良禽擇木而棲
佢地一邊自認自己係咩高質既專才 堅持祖國更好但又唔揀 係都要漂黎香港 然後繼續指指點點香港不是 佢地算那門子良禽? 不嬲都係得佢地一廂情願覺自己作好大貢獻

唔鍾意咪走囉
咁有能力度度都要你啦

叫中央政府向所有大陸人派一人一萬啦

躝

唔撚鍾意可以躝

希你老母 即刻同我躝

躝未

嫖你老母

得個MJ係比較正常，唔係愛國上哂腦

女就金融雞，男既咪做地產專才，q房網已經係一個好例子

操你妈的B，这是歧视我们吗？
我们来香港做交换生半年的也应该有一万块

講到底，都係貪張身分證可以走水貨，之後香港係移民跳板

傳媒特別多，分分鐘係間諜身份，操控媒體

爸爸係的士司機，佢話兜親中環上環金鐘dibank都係普通話人，仲要身光頸靚，周身名牌

你地係病毒來源，問你拎錢就差唔多

其實點解會叫港漂？香港漂白水？

死撚開啦港漂
廣東話都講唔正

深圳 ?
本地人送都送集體村地比佢，靠土地分紅發過豬頭
外來人夠唔夠膽叫佢地共產 ?

即係好似係異鄉漂浮咁，自比蜉蝣生物

新聞/傳理系好多中國留學生讀，唔知讀黎做咩，返到上中國唔同玩法

講唔正至少肯講，大部分人係唔會學

咁唔高興就返去啦

真係on撚鳩，你大陸行戶藉制，你唔係當地戶口
唔好話分唔到錢，書都冇得讀
唔係本地人依加連村都入唔到呀

很多地方都需要這樣的人才

理得你 唔係香港出世就死撚開啦

收皮啦支那人

佢哋係咪傻撚左

需要大量金融雞，海通武肺主席

有d大陸同學話，香港d教授都起碼持平d，左中右都會講，同埋香港接收資訊都多d ,仲有英文教學都係幾吸引佢地

下賤支那人不配住係香港

理應全面滅絕

咁梁天琦都係死開 大寶哥

返支那問黨拎啦屌你老母

沒有 沒有 沒有
通過

豬閪伯格

澳門真係好
點解香港咁公廁

呂秉權話俾中國學生監視舉報

係呀，唔少都共青團嚟咖，有同學用野同佢地交換到共青團襟章

亦都音識得有d廣州同學成日 翻牆睇香港新聞

雙非都係香港出世

廣東省通常係靠送集體村地比南方人收租，吸啜外來人口生產力，同時南方人交出語言飲食文化犧牲，平衡本地人同外來人既矛盾

港共算係最仆街，醫療教育潑水咁送出去比外來人口，外來人口就文化全方位侵略，本地人不斷捱打，香港仲未爆發印尼式排華已經係世界奇蹟

支共一而妒忌香港，想質低香港人地位
又一面貪心香港人既成就，要比支那人白食白用

咁唔滿意咪走囉
去人地到搶人地啲樓同工仲係到嘈
賤種小農性格

邊度可以叫佢地走？

支狗來港求收留。。。仲想要錢

想作嘔呀！大陸仔咋！漂你老母咩！低賤人種！

我交稅你交稅
我交左幾十年稅，交左兩三代人稅，由漁村交到變國際大都會
你交稅連七年都未夠 (讀書個批連讀書時間都計七年咁撚寬鬆)
仲要係用我既城市成就做你既踏腳石，你先交得起香港稅
你班港漂乞衣仲搞到香港土地嚴重不足
連跪低同我道歉都未做
仲想同我共產 ?

啲人係咪傻撚咗 正路都益永久性居民(一等公民)㗎啦 點會益啲新移民同次等公民呀？ 個個國家都係咁㗎啦 咁撚唔順氣咁撚唔等得咪走囉屌

樓主你係最迷人架 你知道嗎 我想要帶你回家

每年來香港兩天都可以掉汽油彈 咩智商

走啦 香港唔值得有港漂

你地個户口政策未一鳩樣
唔係當地人 未改户籍前有冇得享受人地嘅福利啊

快撚d躝屍趷路唔該

on9 派晒俾全世界好冇

屌尻你共產黨啲戶籍制度先啦

P牌

漂？漂你個老母閪吖
支那賤畜 狗改不了吃屎

吹呀 就係唔撚俾你
鬼叫你係中國人

呢個支那港漂圈，支聯辦用黎Spin輿論，控制支那來港返學返工果班後生群體嘅微信公眾號之一。

叻嘅點會喺香港 真搞笑

所有想移民嘅人都係為自己生活變好而去第二度，唔好講到香港人求佢地黎咁。唔好講攞綜緩嗰班仆街，冇技術冇知識冇錢仲要老馮養埋佢。

支那人真係好撚煩，最好全世界都欠佢地，直接比佢地統領世界。

支那人沒有一個時無辜的

懷疑樓主係港漂，走上黎試水温

同深圳比？
深圳千幾萬常住人口，一半都係冇深圳户籍
深圳最排外，吹鳩到佢最包容
你班支那狗就係犯賤
對你越差你越奶

支那賤畜真係好煩

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

多數做A開頭既保險狗

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

agger
唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

你老味白紙黑字寫撚到明住滿7年先叫永久居民, 宜家受唔到同永久居民同樣嘅福利就話人歧視你, 乜撚野邏輯, 咁冇分別我要永久居民個身分嚟做乜

仲要班新移民有一大班社會毒瘤, 返去痾篤尿照下自己個撚頭先啦

有得喺度等夠年數拎永久居民身份仲喺度多多要求，廢漂！